民主派搶灘戰：誓破壟斷

民主派搶灘戰：誓破壟斷

11,335
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■「民主300+」昨以換人換制度為口號呼籲選民投票，盼能搶佔300席或以上選委議席。張志華攝
■「民主300+」昨以換人換制度為口號呼籲選民投票，盼能搶佔300席或以上選委議席。張志華攝
【特首選委戰】
【本報訊】逾300名民主派候選人加入「民主300+」搶攻選委會14個界別，當中11個為重點界別，冀取得300席或以上選委議席，雖然昨日投票率高，但部份界別投票率仍未如理想，有候選人指選情嚴峻，大打告急牌，而民主派搶攻多個被視為建制派票倉界別，包括中醫界、批發及零售界以至文化小組等，候選人期望高投票率可為他們締造零的突破。
記者：張文鈴

專業議政昨日與10多個「民主300+」團隊於灣仔和太古城拉票，包括社福同行、進步工程、真普選醫生聯盟、專業民主起動等，齊高呼口號「換人換制度爭取8.31以外真普選」，冀能取得300個或以上的選委議席。
專業議政立法會議員葉建源表示，過往選委選舉，泛民從未作出跨界別的合作，「反映呢屆選舉非常重要」；立法會議員姚松炎則提到自己今年參選立法會功能界別，能夠在傳統建制派票倉建築、測量、都市規劃及園境界勝出，是創造奇蹟，期望選舉結果同樣能創造奇蹟，「高投票率，高得票率」。
今次民主派在資訊科技界、教育界等民主派傳統票倉全力出擊，資訊科技界今屆有59名候選人競逐30個選委議席，「民主300+」團體之一「IT Vision」指，梁振英宣佈不競選連任後，擔心選民因此而鬆懈。候選人之一吳其彥說：「之前係狼來了，𠵱家係狼走了。」

■參選文化小組的藝人汪明荃及鄺美雲昨落區拉票。文化共融fb圖片
■參選文化小組的藝人汪明荃及鄺美雲昨落區拉票。文化共融fb圖片
冀攻佔建制三票倉
「民主300+」今屆亦派人出戰甚少染指的界別，包括中醫界、批發及零售界以至文化小組等。批發及零售界向來是建制派天下，民主黨南區區議員區諾軒夥拍全港報販大聯盟主席廖社青出選，阻止建制派候選人自動當選。區諾軒表示，該界別是商界為主，而真正可以有競爭的界別，希望為民主派創造零的突破。
中醫界過去亦是建制派票倉，今屆55名候選人競爭30個選委議席，其中3人屬民主派。民主派候選人之一曾鈺婷（曾慧婷）說：「𠵱家社會撕裂問題咁犀利，希望多啲醫師出嚟投票。」又指現階段難以評估選情，惟「今屆（中醫界）候選人出現年輕化，唔少候選人係新畢業嘅年輕人，睇到多啲醫師係關心番個選舉」，希望今屆民主派有突破。
向來被建制派壟斷的文化小組上屆全部自動當選，今屆有31名候選人角逐15個選委議席。民主派代表「文化同行」候選人之一周博賢表示，團隊面對的選情十分嚴峻，「有資料顯示投票率仲高過立法會（選舉）」，亦較其他選委界別投票率高，認為是不尋常現象，料建制派「日間盡量谷選民投票，夜晚可能有少少非建制選民」，對選情感憂慮。
另外，「民福陣線」昨晚在社交網指，部份選民收到WhatsApp訊息，指候選人陳麗華、陳清華、顏文雄等已被統戰。「民福陣線」批評有關指控全屬揑造及抹黑，強調全體成員堅持「民主300+」反對人大8.31決定、爭取真正民主雙普選的共同訴求。

上一則
劉業強分餅仔不均惹內鬥

下一則
何式凝：年輕選民認同抗命

所謂建制票倉，主要係輸公司票，團體票！

香港終於有民主，好感動

Then?

泛民做緊實事果時，本土派仲有人實行私怨。

人地起碼係現有環境嘗試改變

你條廢柴呢？
係電腦面前指指點點炸

50/50或60/40 咪有機會造皇囉

班垃圾仲玩緊私怨

但你諗下
如果支共下令配票俾葉劉，而商界誠哥黨支持品客
咁泛民個300票就變得好重要

你對上兩層已經有個國師信徒入黎抽水

agger
尤其是多果兩個candidates個時 (唔計av仁陪跑個d)

最重要係泛民唔好on99搵人選，又做d形式上嘅嘢咁白痴
同埋唔好投白票咁低能，話咩抗議個選舉不公呢d廢話
洗鬼你提咩，係人都知個選舉不公嘅啦，而家係要搞亂支共部署啊

葆葆同獨滔都係本土派 但真係有啲本土派別仲玩緊私怨